有得買青梅啦，可以整梅酒 / 青梅糖漿

老母早兩日係街市買咗啲梅返黎整
叫佢幫手買啲
點知老豆買咗七磅返黎

日本梅請等到五月，而家個啲係支那梅

係之前啲Post抄返黎：
1. 洗乾淨 揀好梅
2. 用牙簽整走個叮 用酒洗樽同梅
3. 吹乾
4, 自行決定用唔用叉吉梅身
5. 糖+梅+酒入去封好
用咩酒都得
只要>25%先可以殺到菌

黃店暫時揾到Mr. Fresh Fruit, Get Fresh O2O, 華叔生果檔, Let's Jam

舊Posts
又差唔多時候浸梅酒

青梅有得賣了，係時候浸梅酒！

今年未決定整唔整梅酒，上年仲有樽未開

留名睇大家用咩梅

上年個樽用咗咩浸

我前年用過日本梅+Famous Grouse整得幾好味
上年跟大J學整青梅糖漿，我覺得啱平時飲多啲
今年睇吓會唔會試吓新酒去整

lm

LM

上年貪方便貪平用咗 支那梅 + 月桂冠...

好似飲糖水咁

青梅糖漿係唔係細細樽都得？唔洗好似釀酒咁鬼大個樽？

支那梅搞唔掂
本地啦

其實係睇你整幾多
多有多整，少有少飲
我上年都係整細細樽試吓

梅同糖比例係1:1（少啲應該都得，我睇台灣Blogger試過0.8）
整完之後搵梳打水沖，爽

我唔中意加糖，清酒加梅本身既味先最好飲

小朋友先至浸,大人係自釀

老母處理咗#1啲梅（用米酒浸）
然後執位個陣搵翻佢樽寶貝
兩年前浸，加咗啲甘草，酸酸地甘甘地咁話喎

洗腳水黎架?

浸一年威都咁嘅色啦
浸兩年再深色啲有咩出奇

同埋，你洗咩腳可以咁黑

可唔可以分享下你上年個d 浸成點

好呀..........呢個係上年個樽，用返再上年剩低嘅Famous Grouse
再加三溫糖＋和歌山梅（係Donki買）
六月先浸，八月定九月試過味，無之前個年咁好味
我估係未浸到出哂味掛
過兩日會再試吓

我見台灣啲Blogger用唔同嘅糖去做配搭，有心思嘅可以好似佢哋咁玩吓
最好寫返低個配搭，覺得好味第二年可以再浸過

上年浸左1set (1.8L 燒灼，1Kg 南高，3盒太古冰糖），對我黎講就甜到瀨屎，但係係隊淋條女既神器

今年諗住試下紫gay/紫南高，但係似乎未有一間放風入貴梅

btw 請教樓主點浸梅汁？
係咪梅同糖1：1塞入樽就得？連蜜糖/水咩都唔駛？